{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_057818",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "남양주 풍양궁지"
    },
    "text": "南楊州豊陽宮跡\\n\n太宗がソウルの近くに立てた離宮(離宮)の一つで、定宗初めに造成された。太宗死後、王が狩りをする時や光陵(光陵)に参拝した時、宿所に使った。文禄・慶長の役の際に焼失し、敷地だけが残るようになり、、英祖代にここに維持費を立てた。現在、正面2間、側面1間の碑閣(碑閣)だけが止まっており、その中にユホビ(遺墟碑)とクグォル維持費がいる。ユホビは1755年に建てられたものに高さ196cm、幅47cmであり、文様のない台座に、大理石で作られたビシン(碑身)を上げ、その上に入母屋屋根の形のトゥコンドルを上げた。1905年に建設されたクグォル維持費は高さ251cm、幅61cmだ。碑閣の前には下馬碑(下馬碑)があるが、ビシンは号牌型(號牌形)で上が広く、下が狭い形態である。",
    "QA": [
        {
            "question": "南楊州豊陽宮跡は誰によって建てられましたか？",
            "answer": "南楊州豊陽宮跡は太宗によって建てられました。"
        },
        {
            "question": "南楊州豊陽宮跡はどのような場所にありますか？",
            "answer": "南楊州豊陽宮跡はソウルの近くにあります。"
        },
        {
            "question": "南楊州豊陽宮跡はどのような用途で使われましたか？",
            "answer": "南楊州豊陽宮跡は王が狩りをする時や光陵に参拝した時の宿所として使われました。"
        },
        {
            "question": "南楊州豊陽宮跡は何年に焼失しましたか？",
            "answer": "南楊州豊陽宮跡は文禄・慶長の役の際に焼失しました。"
        },
        {
            "question": "南楊州豊陽宮跡には現在何が残っていますか？",
            "answer": "南楊州豊陽宮跡には現在、正面2間、側面1間の碑閣が残っています。"
        },
        {
            "question": "南楊州豊陽宮跡の碑閣には何がありますか？",
            "answer": "南楊州豊陽宮跡の碑閣にはユホビとクグォル維持費があります。"
        },
        {
            "question": "ユホビとは何ですか？",
            "answer": "ユホビは1755年に建てられた碑で、高さ196cm、幅47cmの大理石のビシンがあります。"
        },
        {
            "question": "クグォル維持費とは何ですか？",
            "answer": "クグォル維持費は1905年に建設された碑で、高さ251cm、幅61cmです。"
        },
        {
            "question": "南楊州豊陽宮跡の前に何がありますか？",
            "answer": "南楊州豊陽宮跡の前には下馬碑があります。"
        },
        {
            "question": "下馬碑の特徴は何ですか？",
            "answer": "下馬碑のビシンは号牌型で、上が広く、下が狭い形状をしています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 250,
        "QA": 353
    }
}